日本總領事館指走私黃金案創新高 涉案港人增加

日本總領事館指走私黃金案創新高 涉案港人增加

香港本月初發生懷疑運金失竊案，一名商人報稱提供9千元酬勞及旅費予一個家庭，代為運送過百萬的黃金到日本，但其後失竊。

日本駐港總領事館回覆本台查詢時表示，2015年7月至2016年6月期間，日本有294宗涉及走私黃金的案件，逃稅金額超過6億日圓，分別是前一年同期的1.7倍和2.6倍，創紀錄新高。

總領事館說，這近300宗案件涉及468名罪犯，當中71名是香港人，按年多44人，走私黃金的主要輸出地區是香港。半數以上走私人士用束腹衣等將黃金縛於身上，或收藏在褲子的隱蔽口袋中。另外還有人收藏黃金在電腦電池、經加工的服飾，或收藏於人體內。

總領事館指，若以隱瞞事實申告，或以虛假申告等不正當方式，攜帶黃金入境日本逃稅，最高可被判監禁10年或罰款1千萬日圓等。

早排天水圍一家都差d4件啦
一日百五件支那狗變成香港人
走私又可以入香港人數
配合埋支那狗唱衰香港人
一絕

仲唔取消港人免簽入日本

「免費去日本三日兩夜，包埋酒店機票，只要帶兩條金條，就有千幾蚊水腳賺，好多後生仔爭住做」。有參與運金生意的阿偉向《蘋果》記者稱，不少「行家」近年都會在網上招攬想去日本、韓國旅遊的年輕人，湊夠人後便會組團出發，只要每人帶兩條各重1公斤的金條成功入境日本，便可免費旅行，還能賺到零用錢。由於港、日兩地的黃金差價每公斤逾3萬元，故不少人投身運金行業，最誇張每次可組織10多人運金，是名副其實的「運金團」。

拉晒d港豬去打靶啦

拉得晒？
一日百五隻支那狗變身香港人

諗起泰國運毒三廢青

好多後生做

爽 連登仔無得奶日了

佢地幾時上庭？好擔心

免費旅遊